\chapter{Quellcode-Listings}\label{sec:quellcode}

\section{Listings mit lstlisting}\label{sec:lstlistings}
Hier ist ein Verweis mit \textit{vref} auf das Hello World Beispiel (\vref{lst:c_hello_world}), hier ein Verweis mit \textit{cref} (\cref{lst:c_hello_world})  und hier ein Verweis mit \textit{autoref} (\autoref{lst:c_hello_world}). Hier ein Verweis mit autoref auf die \autoref{lst:line_hello_world}.

\begin{lstlisting}[
	caption={Hello World in C in einer lstlisting Umgebung},
	label=lst:c_hello_world,
	language=C,
	escapeinside={@}{@}]
#include<stdio.h>

int main() {
	printf("Hello World\n");@\label{lst:line_hello_world}@
	return 0;
}
\end{lstlisting}


\section{Listings mit eigener Umgebung}\label{sec:listings_eigene_umgebung}\index{ccode-Umgebung}
Hier ist ein Verweis mit \textit{vref} auf das Hello World Beispiel in einer eigenen \textit{ccode} Umgebung (\vref{lst:c_enviroment}), hier ein Verweis mit \textit{cref} (\cref{lst:c_enviroment})  und hier ein Verweis mit \textit{autoref} (\autoref{lst:c_enviroment}). Hier ein Verweis mit autoref auf die \autoref{lst:line_include}. 

\begin{ccode}[caption={Hello World in C in einer ccode Umgebung}, label={lst:c_enviroment}]
#include<stdio.h>@\label{lst:line_include}@

int main() {
	printf("Hello World\n");
	return 0;
}
\end{ccode}

